[學術討論]香港人雖然好鍾意返工，不過間中都會請下病假

相信各位返工都會識有班同事身體唔係咁好，每個月都會用盡哂幾日病假。因為香港污染嚴重，生活壓力大，所以老闆通常都會好體諒。

如果8/5之後咁唔好彩全香港打工仔個個月都唔同日子病兩日，即係大約每日有10%人返唔到工，又個個都集中去中環排隊睇醫生，加埋啲廢青大學生又成日走堂去行街，咁咪每一日都有成十幾萬人係中環聚集? 咁中環啲公司仲開唔開門好?

又例如有時成班同事食飯，集體食物中毒都係好正常，咁啱同一條TEAM個個都病哂咁啲公司會唔會又好頭痛?

公司可以逼你一日唔請得病假，但係無可能以後都唔俾你放
最多可以free到10%勞動人口出黎阻住其他人返工
長遠又可以令公司請多10%人，減低人均工作量

🙂